<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Vali</title>
    
    
    
    <link>http://valvali.net/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Vali</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Aug 2021 18:46:43 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://valvali.net/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Second Souffle GTA RP : Mon expérience</title>
      <link>http://valvali.net/posts/secondsouffle/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Aug 2021 18:46:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://valvali.net/posts/secondsouffle/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          DISCLAIMER : Cet article à été écrit avant la sortie des accusations vis à vis de 123lunatic et ne les cautionne pas ni ne le défend.
Il y a quelques semaines, je me retrouvais sur un malentendu invité à participer a un GTA RP un peu spécial. Si vous me lisez-vous avez déjà probablement entendu parler de RPZ, le phénomène qui a enflammé la toile pendant 2 semaines avec de nombreux influenceurs participant et ayant engendré nombres discussions, fanart et autres.
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les recommandations gratos de JV de Vali</title>
      <link>http://valvali.net/posts/freegames/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 18:22:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://valvali.net/posts/freegames/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          Salut à tous, en ces temps troublés de confinement/pas confinement et ou on passe beaucoup de temps à rester chez soi, j&amp;rsquo;ai donc décidé de vous donner une petite liste multigenre de jeux gratos, la plupart tournent même sur des patates et certains sont même FOSS (Free and Open Source Software) pour le plaisir.
Dwarf Fortress # Difficile de faire une liste de jeux gratuits sans évoquer Dwarf Fortress, ce jeu de gestion a inspiré une douzaine de titres comme Minecraft, Rimworld ou autres.
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cyberpunk 2077 vu par un boloss</title>
      <link>http://valvali.net/posts/cyberpunk/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 19:31:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://valvali.net/posts/cyberpunk/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          (C’est pas un test il n’y aura pas de note à la fin calmez vous) # Le moment qui m’a le plus marqué dans Cyberpunk 2077 était les funérailles de mon meilleur ami. Alors que chaque personnage était en train de faire face à son deuil, ils ont arrêté d&amp;rsquo;être des amas de pixels pour devenir de vraies personnes le temps d’un moment triste et joyeux à la fois, un moment de recueil et de souvenir.
          
        
        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>